（不盲從）美青年上國會指摘on 9 反疫苗父母

Now新聞台】18歲的美國高中生林登貝格爾慶幸自己能夠健康成長，不要誤會他患有甚麼先天性頑疾，而是因為他媽媽堅信疫苗有害從不讓他接種疫苗。他到國會出席聽證會時，親身指證媽媽寧願相信社交媒體上散播的傳聞也不相信醫學研究報告。

來自俄亥俄州一個「反疫苗家庭」的林登貝格爾，從小沒有接種疫苗，長大後逐漸質疑父母的主張，更在社交平台批評父母不讓他接種疫苗向網民求助，帖文引發關注。

林登貝格爾到參議院出席聽證會分享經歷，他指母親從教會與網上的反疫苗團體獲取未經證實資訊，即使向她解釋這些資料並不正確，她也不接受。

林登貝格爾去年12月年滿18歲時決定接種流感、甲型、乙型肝炎等疫苗，他的母親表示雖然不認同此做法仍為兒子感到自豪。她同時質疑讓林登貝格爾在參議院聽證會就疫苗議題發表意見，只是想讓他成為製藥行業的代表人物。

美國近期爆發麻疹，全國11個州共有逾200人確診，其中在華盛頓州近70個病例中，大部分是10歲以下又沒有接種疫苗的兒童。目前俄亥俄、華盛頓等17個州份容許父母以個人、道德或理念因素拒絕讓子女接種疫苗。

美國一名青年到國會作證，指自己不理母親反對，自行接種疫苗，直斥社交網站如facebook是散播沒有科學根據的反疫苗論的溫床，又指自己對美國疫苗十分有信心，已接種預防流感、甲型肝炎、乙型肝炎和HPV的疫苗。

來自俄亥俄州諾瓦克縣的18歲高中生林登伯格（Ethan Lindenberger）到參議院健康、教育、勞工與養老金委員會作證，指母親因接觸社交媒體，深信疫苗懷疑論，認為疫苗會引致自閉症、損害腦部和引發其他疾病，「十分危險」，而從不讓他和其他兄弟姊妹接種疫苗，只有在fb出現前出生的兄弟姊妹才有接種疫苗。

「母親認為當局收了藥廠錢才推廣疫苗，政府利用疫苗殺害兒童」，他因未曾接種過疫苗而被學校視為「健康威脅」，「我是為了自己和其他人的安全和健康而決定接種疫苗」。他的母親惠勒得知消息後感震驚，指兒子被利用為藥劑業宣傳。

世衞報告將拒絕接種疫苗的現象列為今年全球健康威脅，美國疾病控制及預防中心發現不接種疫苗的兩歲幼童數目有上升趨勢，警告錯誤資訊容易於網絡擴散，並澄清疫苗與自閉症無關。

叫佢試下中國大陸啲愛滋針
佢應該即刻覺得打美國疫苗好有保障

白痴父母

連登仔咪一樣, 寧願信content farm 都唔信醫生

其實只係部份原因，藥廠都有問題，乜鳩都叫疫苗，攪到人冇曬信心

唔怪得啲父母喎，癱撚咗嘅個案歷歷在目喎

一個反疫苗 一個地平說
現代人真係好撚反智

咁你都係例外嚟嘅 打晒針都係咁撚戇鳩

左膠又贏

佢係18年嚟點生存，有啲冬瓜豆腐就香得

咪同謝安琪條柒頭一樣
女神喎

陰謀唔撚長存

群體免疫，好在佢一路係美國

反 linux 都係好撚反智

無知一問 點解教會要反疫苗？

因為疫苗沒神